12港人案下午深圳開審 法院人員稱旁聽名額已滿

12名涉嫌偷渡被扣押在深圳的港人，其中10人的案件下午在深圳鹽田法院開審。法院外圍今早守衛森嚴，對出的行人路圍起2米高的水馬。本台記者致電其中一名港人李宇軒、姓唐的官派律師，對方指自己是受李宇軒委託，強調並非官派律師，由於委託涉及商業秘密，不便受訪。記者再問及李宇軒會否認罪時，對方掛斷電話。根據鹽田法院網站，下午只有數宗民間借貸糾紛的案件，法院庭審公開網，未見今日有案件直播。記者致電法院查詢，法院人員表示，有關案件依法公開庭審，可以旁聽，但旁聽名額已滿。12港人家屬早前向各國領袖及國際社會發公開信，促請各國政府派使館人員到庭旁聽。其中一名港人郭子麟，他家屬委派的北京律師藺其磊接受本台訪問時透露，英國駐華使館的官員曾詢問他，使館人員到法院旁聽有沒有作用。藺其磊回應對方說，使館人員到場肯定有作用，又指內地當局不准家屬委派的律師到現場，認為即使外國駐華使館人員不能入內旁聽，但在法院外站著，也能起到很大作用。

2020-12-28 10:30:24

點解咁唔醒水，會比人捉到

邊諗到出海都好似開party咁 咁多直升機跟住

人大政協要做旁聽師？